{
    "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-laruta-baoh2-memiliki-ph13-brapa-ml-larutan-asam-klorid-441",
            "question": "Suatu laruta Ba(OH)2 memiliki pH=13. Brapa mL larutan asam klorida o,1 M harus dicampurkan dengan 100 mL larutan Barium Hidroksida itu supaya pH menjadi 12.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara 1 sampai 100 ml pastinyaa -_-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH=13<br>pOH=14-13=1<br>OH-=10^-1<br>a.M.V=b.M.V<br>1.0,1.V=2.10^-1.100<br>V=2.10^-1.100/10^-1<br>=200ml<br>kalo ad yg salah koreksi ya ^_^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "reaksi-kesetimbangan-a-b-c-bila-pa-01-pb-02-dan-pc-607",
            "question": "Reaksi kesetimbangan A + B \u21d4 C. Bila PA = 0,1, PB = 0,2 dan PC = 0,3 tentukan kp ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PC/PA x PB = 0,3/0,1 x 0,2 = 0,3/0,02 = 1,5 x 10= 15<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pereaksi-fehling-apa-kegunaan-pereaksi-400",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pereaksi fehling? apa kegunaan pereaksi in ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kegunaannya untuk menunjukan adanya karbohidrat reduksi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}